食譚仔係間接幫緊啲新移民

全部都幫支那姑就業

繼續食
唔食

食 ！ 譚仔姐姐好搞笑

可能我左膠
我覺得講廣東話又自力更生算係咁
親共就收皮

心態上似香港人就得
點都好過某啲茶餐廳 成間得一個人講廣東話

淘寶唔算奶共

連登幾個毒撚唔食 有影響咩

從來都好尊重個d努力講廣東話但講唔正既新移民

日資公司有咩問題？

有咩問題

咁又反新移民?

反都係反呃綜援個d新移民先啦

咁唔應該反150喎
因為150好多都工作喎

數據呢？

脫離D口腔期GA就唔係港豬啦。

認同

點都好過 香港間間茶餐廳部部電視機都長開播住一個台

去垃圾佳寶買野都係

去年先後易手 兩家譚仔盡歸丸龜

【明報專訊】日本著名烏冬專門店「丸龜製麵」的母企Toridoll，去年5月以約10億元收購「五弟」譚澤均的「譚仔雲南米線」（56間分店），並於同年12月，以約11.1億元收購「三哥」譚澤群的「譚仔三哥米線」（52間分店），共涉21.1億元，並持有108間米線店，收購後，Toridoll掌控本港米線業七成市場。

譚仔雲南米線早於1996年開店，最初股東有「三哥」譚澤群、「六弟」譚澤強及「四妹」譚艷萍丈夫周志明，及後「五弟」譚澤均亦加入，4人於2003年成立同心飲食有限公司，但2007年起，「五弟」譚澤均與「三哥」譚澤群因分店營運而產生摩擦，於一年後決定拆伙，「三哥」譚澤群與「六弟」譚澤強另起爐灶，創立譚仔三哥米線，而「五弟」與「四妹」丈夫繼續經營譚仔雲南米線。

on9仔，返工唔攞綜援都排斥

起碼人地姐仔肯學粵語

講普通話我會唔食

(Assume大家都有相約住屋需要。但如果你係唔需要同佢地競爭，我會問其他問題 )
[二揀一]如果你同佢地一齊抽公屋，你會想佢中定你中？

我都respect嘅其實
不過香港社會資源有限，有時無奈都要做選擇

(Assume大家都有相約住屋需要。但如果你係唔需要同佢地競爭，我會問其他follow up問題 )
[二揀一]如果你同佢地一齊抽公屋，你會想佢中定你中？

反新移民係反佢地掠奪我地應有既資源 而做譚仔既呀姐一個月有萬四蚊人工 綜援一定拎唔到啦 咁仲有咩好反

荃灣炯記

將d鄉音推到變左潮流先好笑

我覺得呢個case特別啲
其一，中國係世界工廠，就算你入外國貨，有時都係made in China。與其係咁，不如將夠錢用得有效率啲，直接喺上邊攞貨落嚟

其二，奶唔奶共唔係今次concern

Ching你點睇？

其實新移民本身唔係問題 除非你係香港原居民 否則你上幾代都曾經係新移民

要新移民肯入鄉隨俗 用粵語 自力更生 其實無問題 例如譚仔呀姐 係講得唔正 但至少有心嘗試

仆街嘅新移民係照講蝗語 覺得你粵語係方言 落黎快線霸公屋 覺得無中國香港收得皮 所以係香港人欠左佢地咁 果啲先係大仆街

咁如果係講緊你需要同佢競爭住屋，你又點睇？（想聽下唔同人意見）

淘寶係奶共 完.
同飲塑膠屎水同水底no無分別

送錢比日本公司
更加要食

Thanks ching有新角度俾我思考(我是來學嘢的)
有啲西方國家必需入籍人士有良好當地語言能力，如果香港照用解唔解決到？

其實我地應該更加吸納呢班肯融入嘅新移民做香港人 壯大自己勢力 而唔係搞分化孤立自己

南亞人都一樣
肯融入吸納 做香港人
蝻返鄉下

你啱，我都唔贊成養懶人
如果講到住屋資源呢？如果你同佢地需要競爭，你點睇？

左膠唔會理依d問題

呢啲真係要執柒咗佢

係尖沙嘴間譚仔食過幾次，D講廣東話唔正既姐姐對住大陸人都照係用唔鹹唔淡既廣東話招呼D普通話大陸人

住屋?佢地下一代同我地下一代爭學位?醫院床位?
依d唔係資源?

你食開屎？

兩位ching我都同意
因為始終都係human resource有佢地嘅用處
如果壯大咗自己勢力，你地覺得新香港人同南亞人會唔會有同樣立場，去影響啲淨係識蝗語嘅人加入我哋？

直接奶唔同間接奶

笑撚咗 我好欣賞
Btw有追你passive aggressive嗰post

你咁講無得講嫁喎
基本上香港好多低下階層既工都係新移民做
掃地,洗廁所就連商場保安可能都係
你有呢個假設既話又要避咁你成世都係屋企啦
再者講抽公屋同居屋呢D野就梗係想自己中啦
同香港人或者新移民無關係

你應該話食麻辣野就等同同支持新移民融合

兒登新移民原罪論戇尻尻
你要咁計嘅話，除咗原居民個個都係新移民
又唔見你會屌肯入鄉隨俗嘅外國人？
人地肯隔入香港文化咪得

呢d速食嘅文化潮流都唔錯

但係諗返勿演阿姐都無學正體字

未諗到呢點 sor but thanks

支持廣東話 決定今晚食一食佢

自力更新wo 又講廣東話
好過D 咩咩冰室，得個名，又難食，又掠水

Sor ching係我抵屌
不過我concern嘅係資源競爭問題
而我估外國人多數都讀i school，唔會爭學位
同埋應該唔會咁on9同香港人爭d 19細屋住
你點睇？

班姐姐重講廣東話(雖然講唔正有口音)
但點都好過老馮要你就佢講普通話，抻直隻手拎綜援，對住社工喊住話好慘，生幾件蝗b拎公屋嗰班。

泰山不讓土壤 故能成其大
河海不擇細流 故能就其深

移民有好人，本地有仆街
的確好難分到邊啲新移民，邊啲想融入
都分唔到邊啲香港人係港豬

你啱嘅 香港生長係大啲機會唔奶共
係應該留多啲資源俾香港人，cut 移民先係上上策

就算堆新移民又勤力又講廣東話又好
香港太多人都係事實，唔應該再過分容納外來人口，除非係精英，而唔係譚仔呀姐

一定會
最重要嘅係要表現出 只要你肯融入就有好日子過 反之自求多福

但人口老化嘅關係 變咗必要之惡 只係數量要控制好

好撚過爭鮮啦

香港建國後清算食過譚仔既人

譚仔好難食，話知佢啲阿姐係咩人我都唔會再幫襯

但起碼有逼啲大媽學廣東話

不嬲唔食，咁難食不如買個公仔麵自己淥

最撚憎呢間垃圾

正評屌打樓主

七年後，票投工聯會

點解連登成日講到全世界好似得香港講粵語

其實有無諗過，新移民譚仔阿姐本身都係廣東人，喺鄉下都係講廣東話，最多同香港口音唔同，嚟到香港唔使特登學粵語嘅

盲反

起碼人地對社會有貢獻

比錯正皮
利申比狗食

我都好憎大陸人 但我又唔同意你個觀點 班人又唔係呃老綜 銀行出糧冇得呃 冇班新移民做下欄工 鬼有香港人做咩

左膠

人地肯做咪好
又唔係坐向屋企拎綜援

出5萬蚊個月咪有人做

why not

但係啲阿姐係住公屋 大陸收租

如果一直有人肯咁低薪都做，會唔會拖慢minimum wage growth?

推普教中的,搞到全部學生都係普通話交流你唔反
走去反啲肯自力更新,肯融入香港,講住唔咸唔啖廣東話的
譚仔阿姐

樓主思路清晰

你啱
長期有人肯返咁低人工嘅職位，會唔會拖慢最低工資增長？

我唔信你唔食譚仔就唔會有其他位幫緊新移民

譚仔高人工過大學廢科GRAD

低人工？
班大學生就真係低人工啦

反到佢地唔做去拎綜援

人工唔算好低既 都有15k以上
最低工資就算有冇依班人都好都係增長等好慢架啦

我屌你老母啦 你阿爺阿婆又咪撚係新移民
而家服務業前線撚有香港人想去做咩
家下接受緊教育個批後生個撚個都要做office
飲食、掃地、廚房、倉唔靠新移民同印巴，唔通靠你？

言下之意 你覺得喺依家嘅環境下 15k係合理？

會唔會係因為唔夠高人工先吸引唔到？
假設冇人肯做，係應該由企業自己承擔翻個cost去高價請人做或其他方法解決
(Assume只有本地勞動人口)

對於新移民黎講姐 下欄工係咁上下價 唔洗有特別技能

睇完個POST留正皮,好掛住土匪雞翼,即刻衝落去食先

In this sense都啱嘅 香港普遍CS都唔配高人工

最撚憎落嚟住劏房 又喺到話自己慘 又唔撚返工嗰啲垃圾

可能我左膠
譚仔規定譚仔阿姐一定要講廣東話
好似仲話會上堂教佢地
起碼要識工作用到ga廣當話
1就係肯/被迫講廣東話
變相溶入到社區

2就係肯工作
如果一家三/四口
2位家長有工作
佢地根本唔會奶到d乜社會資源
譚仔又係正當公司
相信佢地需要報稅
甚至係文稅

真正要趕絕係個班係中國有資產
黎到香港扮曬冇
又同時用盡方法奶資源個班

其實香港同新加坡好相似

唯一唔同就係香港人口政策
親友團聚+專才政策+假結婚
極大量低質/扮窮人口混入
完全低學歷/0勞動力

人地新加坡就引入高學歷/高勞動力人口

我都覺啊屌 死返支那啦
利申食緊覆你